脫貧全為大外宣 日收入10蚊先叫「窮」 做貧困戶都要靠關係

...
聯合國在2015年提出2030年可持續發展議程，當中包括要求成員國在2030年前消除絕對貧窮，中國也在當年定下的「十三五規劃」中，提出脫貧攻堅戰的目標任務和要求，要在2020年「全面脫貧邁入小康社會」，當年中國報稱有5,500萬貧窮人口，到了2019年則只餘下550萬，在上月，中國表示已經「全面脫貧」，同時也聲稱自己提早10年落實2030年可持續發展議程。

不過，中國是滅了甚麼貧？根據目前聯合國採用的貧窮線，是每日收入1.9美元（約14.7港元），而中國官方去年的貧窮標準為每人每年收入3,218元人民幣（約3,820港元），即每日收入約10.1港元，中國的貧窮標準遠低於聯合國訂立的。值得留意的是，香港最新公佈的貧窮人口數字為149萬，香港一人住戶貧窮線是月入4,500港元，4人住戶則為2.14萬港元。
...

熱狗你算啦，扮乜撚嘢反中呀？